浸大成立基金 推動傳理學院發展及新聞教育

香港浸會大學今日（7日）公布，有「新聞教父」之稱的資深新聞工作者黃應士，向校方捐贈5,000萬元成立「黃沈慧珍紀念基金」，以紀念其已故妻子，並藉此基金去推動本校傳理學院的策略發展及新聞教育。

黃應士今日在協議簽訂儀式上致辭時表示，他對浸會傳理學院有一份難以言喻的特殊感情，「那裡是我和慧珍相遇、相識、相知和相愛的地方，雖然已差不多是半世紀以前的舊事，記憶卻歷久彌新，一直珍藏在我的心坎裡。」

浸大校長錢大康教授感激黃應士的重大貢獻，稱讚黃是「新聞業欽佩的模楷、當代新聞教育學家傳奇，亦是一位充滿愛和關懷的老師。」傳理學院院長黃煜說，傳理學院在新冠肺炎持續的艱難時刻，獲得歷來最大筆的捐款，對學院同仁及學生實在是莫大鼓舞。

唔知新campus會起成點呢